# nodejs-240322

1. Разверните виртуальную машины с linux: dev01 и prod01. Можно использовать любые способы создания, например в Яндекс Облаке или локально на Vagrant +
2. Установите docker на обе виртуальные машины +
3. Напишите Dockerfile для проекта, придерживаясь best practices +
4. Написать docker-compose.yml для запуска приложения с учетом сервисов, необходимых для запуска и сохранения данных +
5. Запустить проект через docker-compose на dev01, обеспечив доступность по адресу dev.example.com +
6. Установить необходимые зависимости на prod01 и запустить проект без использования compose, обеспечив доступность по адресу example.com +-

1. Создайте проект на Gitlab и зарегистрируйте ваши машины в качестве раннеров для проекта, используя тэги dev и prod. Убедитесь, что gitlab-runner имеет доступ к docker +
2. Напишите gitlab-ci пайплайн для автоматической сборки Docker-образа с приложением, добавьте шаг с публикацией образа в gitlab registry проекта +
3. Добавьте в пайплайн шаг “deploy to dev” и организуйте запуск проекта на dev01 на прежних условиях (пункт L-5), используя образ, собранный в текущем пайплайне +-
4. Заведите репозиторий в docker hub и добавьте шаг “release” в пайплайн, который будет перекладывать собранный образ из gitlab registry в docker hub с добавлением тэга релизной версии образа +
5. Добавьте в пайплайн шаг “deploy to prod” и организуйте запуск проекта на prod01 на прежних условиях (пункт L-6), используя образ из docker hub +-
6. Продумайте логику пайплайна, чтобы разные задачи соответствовали разным веткам и отвечали принципам надежной и безопасной разработки (например, деплой на prod только из мастер-ветки) +
